港陰盛陽衰中年剩女達25萬 嫁內地夫趨升

香港陰盛陽衰加劇 1000女：852男

政府統計處今日(27日)公布2016年中期人口統計結果，至去年年中，香港人口達734萬多人，惟男女比例失衡情況加劇，30至49歲剩女全面上升至25萬人。然而，剩男卻未能配對成功，年過40的剩男同樣有有上升趨勢。婚姻專家指，剩男剩女增多與港人工作及樓市壓力有關，建議擇偶條件不要太「離地」，即使無車無樓，也可以從愛出發共同努力擺脫單身。

香港總人口由2011年的707萬上升至去年中的734萬，增幅7%。人口老化持續，有16%為長者人口，比例較10年前增加4%；女多男少情況惡化，撇除外籍家庭傭工，女性人口近364萬人，男性有337萬人，男女比例至2016年擴闊至每千名女士對925名男士。

過去10年期間，30至49歲從未結婚的人口比例不斷上升。30至34歲未婚女士由2006年的34.3%上升至37.4%；35至39歲的比例由21.2%升至22.3%；40至44歲的比例由15.6%升至16.6%；45歲至49歲的比例則由11.3%升至15.2%。整體30至49歲剩女由2006年的24.7萬人，增至去年的25萬人。男士方面，在40至49歲的人士中，男性從未結婚的比例由2006年的14%，顯著上升至2016年的18%。

跨境婚姻方面，近年港女嫁返內地成新趨勢。統計處處長鄧偉江指出，以往多為港男娶内地女，而現時變為港女嫁内地夫，30年前每20對跨境婚姻夫婦中，只有1名香港女性，上升至10年前每5對夫婦已有1名香港女性，去年再提升至每3對夫婦已有1名香港女性，顯示近年中港兩地交往頻繁，增加兩地男女互相認識。

極速約會公司「214 Dating」活動負責人Tammy認爲，香港剩男剩女情況加劇，與港人工作壓力大及樓價高企有關。曾有預約參加極速約會的會員，多次因加班而缺席；亦有拍拖多年的情侶，難敵買樓壓力而選擇分手。她建議剩男剩女們學會放鬆，凡事不要睇得太表面，即使無車無樓，也可多了解對方本質，望透過相互了解，早日擺脫單身行列。

負責處理新移民跨境服務的新家園協會服務總監陳義飛表示，近年中港兩地公幹頻繁、内地學生來港交流，令中港婚姻愈見普遍，相信隨着内地經濟能力的逐步提高，跨境婚姻可為香港剩男剩女提供多一些選擇。

洋腸唔夠
要食埋蝗腸